{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_003979",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "문봉재"
    },
    "text": "ムンボンジェ\\n\n\n慶尚北道聞慶市東路面\\n\n\n高さは1,074mで、昔は雲峰山と呼ばれていたという。竹嶺（689m）、ドソル峰（1,314m）などの小白山脈の幹に沿って白頭大幹を繋いでおり、北に伸びた山脈は修理峰、新鮮峰、道楽山を成している。山の下には梨木谷、琥珀谷、細雀谷、城谷などの谷に囲まれた村があるが、ここが石恒里で野木とも呼ばれる。山行はソクハンリで道を見つけて登るのが容易ではないから、伐材から始めるのがいい。始まるところが違っても、白頭大幹に沿って登山すれば山行を終えることになる。東路面のボルジェから北に外の山々に乗ると皇長山（1,077m）に登り、右に行けばムンボンジェに至る。伐材から東路面の所在地に向かって100m地点の舗装道の入り口から案内標識に沿って入って、野材を過ぎて1時間ほど上がると1,000mの高地にたどり着くが、右方向にかぼちゃの谷の兜棒が見える。貯水池を過ぎて上がると貯水池に着く。降りてくる時は、休憩所の下にオルサンジェを越えてバンゴクリに出る。逆に貯水嶺から始めて同じ山道に沿って行けば伐財に出ることができる。所要時間は4時間くらいだ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この地域の名称は何ですか？",
            "answer": "この地域は慶尚北道聞慶市東路面と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "この山の高さは何メートルですか？",
            "answer": "この山の高さは1,074メートルです。"
        },
        {
            "question": "この山は昔何と呼ばれていましたか？",
            "answer": "この山は昔、雲峰山と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "この山脈の名前は何ですか？",
            "answer": "この山脈は小白山脈と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "この山脈にはどのような山がありますか？",
            "answer": "この山脈には竹嶺（689m）、ドソル峰（1,314m）、修理峰、新鮮峰、道楽山などがあります。"
        },
        {
            "question": "この地域にはどのような谷がありますか？",
            "answer": "この地域には梨木谷、琥珀谷、細雀谷、城谷などの谷があります。"
        },
        {
            "question": "この地域の別名は何ですか？",
            "answer": "この地域の別名は石恒里や野木とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "この山に登るためのルートはどこですか？",
            "answer": "この山に登るためのルートはソクハンリから白頭大幹に沿って登ることが一般的です。"
        },
        {
            "question": "登山の出発地点はどこですか？",
            "answer": "登山の出発地点は東路面のボルジェから入口の舗装道を進んだ地点です。"
        },
        {
            "question": "この山に登るのにどのくらい時間がかかりますか？",
            "answer": "この山に登るのには約4時間ほどかかります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 359,
        "QA": 322
    }
}